# Acessibilidade no List

## Navegação e Comportamento

- Os usuários devem poder navegar pelo *list* através do teclado, usando as teclas `Tab` e `Shift + Tab` ou usar as teclas direcionais `arrowUp` e `arrowDown` como alternativa;

- Certifique-se de que os elementos interativos dentro do *list* sejam acessíveis por teclado, com o uso das teclas `Space` ou `Enter`.

## Recomendações para Estilo e Design

- Forneça informações claras e concisas que sejam de fácil entendimento para os usuários;

- Garanta que a ordem dos itens na lista tenha um sentido lógico;

- Certifique-se de que o *list* seja legível para usuários que têm dificuldades de visão. Use cores recomendadas na diretriz do componente;

## Recomendações para Código

- Se houver imagens no *list*, ofereça textos descritivos para elas com o atributo `alt`;

## Referências

- [W3C World Wide Web Consortium](https://www.w3.org/)
- [Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.1](https://www.w3.org/TR/WCAG21/)
